【在港領國際車牌】中國男唔識睇英文路牌 100km/h撞斃澳司機

（新增：內容）道路安全意識不足的司機在路上駕車，隨時成為「計時炸彈」。2017年12月，澳洲一名中國男子潘亞東（音譯，Yadong Pan）因未在停車牌前停車，在維多利亞省大洋路（The Great Ocean Rd）附近路段撞上另一輛車，導致1人死亡。潘男周一被判囚3年4個月，刑滿後或被驅逐。據澳洲《時代報》（The Age）報道，潘男看不懂英文標誌牌釀禍。

2017年12月26日，52歲的佐治（George Hullo）帶着釣魚和潛水裝備，駕駛自己的車，前往他最喜歡的釣魚地點——Lorne海濱小鎮。同一天早上，潘亞東和友人駕車前往同樣地方。

當日接近11時，潘未有按停車牌指示停車，直接橫過十字路口，以近時速100公里的速度撞上佐治的車。佐治當場死亡，車輛也被撞得面目全非。

據悉，潘亞東當時在澳洲生活7個月，事發時，他按照GPS導航系統開車，並且以時速98公里行駛。他看不懂英語路牌，亦不熟悉前往Lorne的路線。

事發當刻，佐治的弟弟史提夫正與妻子的家人慶祝拆禮物日（Boxing Day），卻接哥哥遇車禍的消息：「我還有很多話沒有和佐治說。我們一起變老的願望破滅了。」史提夫表示，當家人知道潘看不懂路牌，卻仍然可以獲得駕駛執照後更加痛苦，故呼籲政府介入並追究責任。

39歲的于曉研（音譯，Xiao Yan Yu）是潘亞東車上其中一名乘客。車禍後，于女脊椎多處骨折，嚴重內傷。15個月後，她仍然未康復，不能工作。

潘亞東在法院上表示，他不知道Colac-Lorne Rd路上的減速帶（rumble strips）是一個提醒他減速的標誌。他表示，在中國，這意味着前方有斜坡，他說：「我在主路行駛的時候，GPS會提醒我需要注意甚麼，但是事發前我查看了GPS，上面甚麼都沒有顯示。」

據《時代報》報道，潘持工作簽證到澳洲，在科拉克（Colac）居住，並在當地的羊肉屠宰場工作。他到澳洲前，在香港取得國際駕照。

維多利亞省公路局的規定，持臨時簽證的外國人可以在當地駕車。但持永久簽證的人必須在6個月內通過澳洲駕駛考試，才能繼續合法駕駛。就在是次致命車禍發生前的平安夜，另一名外國司機在同一路口與另一輛載有一名女子和12歲女孩的汽車相撞，兩人傷勢嚴重。不幸的事，未幾又再發生車禍。

潘亞東辯護律師表示，潘曾指出在中國駕駛和在澳洲駕車有很多不同的地方，承認自己缺乏在澳洲駕駛經驗。潘在向法院提交的一份聲明中，向受害者的家人致歉。他表示，他經常想起車禍前的畫面和自己朋友的尖叫聲。他說：「我沒有辦法原諒我自己，我們的生活都和以前完全不一樣了。」

潘因危險駕駛致他人死亡和危險駕駛導致嚴重傷害，被判入獄3年零4個月。潘必須服刑2年才有資格獲得假釋，獲釋後可能會被驅逐出境。

審理案件的法官Gerard Mullaly說：「他們在谷歌地圖（Google Map）沒有中文，並且無法理解路肩和路標的情況下開車，這種情況令人擔憂。」法官宣判時表示，認為有需要判處潘入獄：「這完全是可以避免的悲劇」，並對潘說：「來到澳洲之後，你認為這就是你想去的地方，但是，你未來的停留計劃可能會有變。」

今日悉尼

支那返去佢地個小中国渣碰碰車啦屌

在香港取得國際駕照

大陸牌 換 港牌
再拎國際牌？

邊忽似斜波